\documentclass[12pt, letterpaper, twoside]{article}

\usepackage{amsmath}

\title{Apuntes de Ondas}
\author{Ángel Ruiz Fernández B2A}
\date{Diciembre 2022}

\usepackage[a4paper, total={6in, 9in}]{geometry}

\newcommand{\dd}[1]{\mathrm{d}#1}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\begin{equation}
		x_{rms} = \frac{x}{\sqrt{2}}
	\end{equation}
	
	Relación entre capo electrico y magnetico. $v$ velocidad de propagación. 
	
	\begin{equation}
		\hat{s} \times \vec{B} = - \frac{1}{v} \vec{E}
	\end{equation}

	\begin{equation}
		\hat{s} \times \vec{E} = v \vec{B}
	\end{equation}

	\begin{equation}
		E = cB
	\end{equation}
	\begin{equation}
		B = \frac{E}{c}
	\end{equation}

	\begin{equation}
		\vec{S} = \vec{H} \times \vec{B}
	\end{equation}

	Vector de Poynting
	\begin{equation}
		\vec{S} = \vec{E} \times \vec{H}
	\end{equation}
	Valor promedio de Poynting. $P$ potencia, $S$ superficie
	\begin{equation}
		<S> = \frac{P}{S}
	\end{equation}
	\begin{equation}
		<S> = \frac{1}{2} \epsilon_0 c E^2_0
	\end{equation}

	\begin{equation}
		E_0 = \sqrt{\frac{2<S>}{\epsilon_0 c}}
	\end{equation}

	\begin{equation}
		W = \epsilon E^2  = \frac{B^2}{\mu}
	\end{equation}

	tomar nota: mancha de Airy
	
	\section{Optica Geometrica}
	
	Fermat.
	
	I las trayectorias en los medios homogeneos e isotropos son rectos
	
	II. El rayo incidente, el refractado o reflejado y la normal estan en un mismo plano (de incidencia).
	
	III. Snell: $n sin \epsilon = n' sin \epsilon'$
	$\epsilon = \epsilon'$
	
	\begin{equation}
		sin x \approx tan x \approx x 
	\end{equation}

	\begin{equation}
		n \epsilon = n' \epsilon'
	\end{equation}
	
	En aire
	\begin{equation}
		n = 1
	\end{equation}

	Invariante de Abbe
	
	\begin{equation}
		n ( \frac{1}{r} - \frac{1}{s} ) = n' (\frac{1}{r} - \frac{1}{s'} )
	\end{equation}

	Formula general.	
	\begin{equation}
		\frac{n}{f'} = (n_{lente} - n)(\frac{1}{r_1} - \frac{1}{r_2})
	\end{equation}

	\begin{equation}
		-\frac{n}{s} + \frac{n'}{s'} = \frac{n'}{f'}
	\end{equation}

	\begin{equation}
		r = 2f'
	\end{equation}

	\begin{equation}
		-\frac{1}{s} + \frac{1}{s'} = \frac{2}{r}
	\end{equation}
	
	Aumento lateral
	\begin{equation}
		\beta = \frac{y'}{y} = \frac{n'}{n} \frac{s'}{s}
	\end{equation}
	
	
\end{document}